## Руководство пользователя ##

Перейти к использованию --- [сюда](#использование).

### Что программа делает? ###

* дублирует исходный файл, т.е. сохраняет его в неизменном виде;
* переименовывает исходный файл, добавляя постфикс `_исх`;
* добавляет рамки страницы;
* устанавливает необходимые отступы страницы;
* удаляет текущие колонтитулы;
* добавляет таблицы вне текста в колонтитулах;
* заполняет таблицы значениями, которые можно извлечь из документа;
* устанавливает форматирование смежных страниц по выбору пользователя.

Имя нового файла --- `<имя исходного файла>_тпг.docx`, который расположен в 
той же директории, что и исходный.

### Чего программа не делает? ###

* не меняет/не обновляет содержимое;
* не проверяет корректность значений свойств документа, т.е. они добавляются 
  "как есть";
* не работает с файлами, чье расширение отличается от \*.docx, например, 
  \*.docm, \*.doc;
* не меняет глобальные свойства документа, кроме указанных выше: автор, даты 
  создания/изменения, ...;
* не обновляет поля в колонтитулах, только лишь добавляя их;
* не проверяет корректность разбиения документа на секции, оставляя на 
  совести автора документа.

### Требования к файлу ###

* наличие прав на создание и изменение файлов в директории с исходным файлом;
* корректное разбиение документа на секции:
    * в конце титульной страницы находится разрыв секции;
    * после содержания находится разрыв секции;
* использование специальных названий для свойств документа `DocProperty`:
    * `ProjectName` --- для названия продукта;
    * `DocType` --- для названия вида документа;
    * `DecimalNum` --- для децимального номера;
    * `ShortName` --- для краткого названия продукта;
    * `DocTypeShort` --- для краткого названия вида документа.

### Загрузка ###

Используемый файл зависит от платформы, на которой планируется запуск.

* Windows --- [docx_modify.exe](https://gitlab.com/tech_writers_protei/docx_modify/-/blob/main/bin/docx_modify.exe);
* Linux/MacOS/\*nix --- [docx_modify](https://gitlab.com/tech_writers_protei/docx_modify/-/blob/main/bin/docx_modify).

**Примечание.** Возможна загрузка необходимого файла последней версии с 
помощью скрипта [docx_modify_get_executable.py](https://gitlab.com/tech_writers_protei/docx_modify/-/blob/main/bin/docx_modify_get_executable.py).

### Использование ###

Пошаговый алгоритм:

1. Загрузить исполняемый файл `docx_modify.exe`/`docx_modify` для Windows и 
   Linux/MacOS/\*nix-подобных систем соответственно.<br>
Файлы находятся здесь: [Gitlab repo](https://gitlab.com/tech_writers_protei/docx_modify/-/tree/main/bin/).
2. Запустить исполняемый файл. Возможные способы см. [здесь](https://gitlab.com/tech_writers_protei/docx_modify/-/blob/main/docs/README_ru.md#запуск-исполняемого-файла).<br>
При запуске файл вызывает консольное окно, в котором вкратце продублировано 
описание.<br>
На любом этапе по нажатии на кнопку `Cancel`/`Отмена` работа прекращается, 
консольное окно через 1 секунду закрывается.
3. В окне выбрать файлы для изменения.<br>
Можно выбрать несколько файлов. При этом все не \*.docx-файлы будут 
автоматически отсеяны.
4. В окне выбрать, применить ли форматирование для двусторонней печати 
   вместо односторонней.
5. По окончании работы нажать `<Enter>` для закрытия консоли.<br>
На окончание работы указывают сообщения о завершении обработки для каждого 
файла.
6. Открыть новый файл с именем `<имя исходного файла>_тпг.docx` в директории 
   с исходным файлом.
7. Обновить все поля внутри всех колонтитулов (`Shift + F9`) со значением 
   `ОБНОВИТЬ`.
8. Проверить корректность значений.
9. Заполнить значения полей с текстом `ЗАПОЛНИТЬ`.
10. ...

**Примечание.** В случае завершения работы с ошибкой крайне желательно 
сохранить директории `logs/` и `_temp/` в родительской папке выбранных 
файлов при их наличии для упрощения поиска момента и причин некорректного 
поведения скрипта.

### Обратная связь ###

Предложения, негодования, благодарности, проклятья можно отправлять сюда:

* Telegram: [@andrewtar](https://t.me/@andrewtar);
* UC: [tarasov-a](https://uc.protei.ru);
* лично: к. 303.
